[
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Theo bạn, dân tộc nào có số lượng đông nhất trong tỉnh Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Cơ Ho"],
    "incorrectAnswers": ["Mạ", "Chu Ru", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Dân tộc nào tập trung nhiều ở thành phố Bảo Lộc và Bảo Lâm?",
    "correctAnswers": ["Mạ"],
    "incorrectAnswers": ["Cơ Ho", "Chu Ru", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Ngôn ngữ nào được sử dụng bởi người thuộc dân tộc Chu Ru?",
    "correctAnswers": ["Ma-lay-ô – Po-ly-nê-xi-a"],
    "incorrectAnswers": ["Môn – Khmer", "Tiếng Chăm", "Ngữ hệ Nam Á"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Dân tộc nào sử dụng công cụ làm rẫy như rìu, xà gạc, dao và gậy chọc lỗ?",
    "correctAnswers": ["Mạ"],
    "incorrectAnswers": ["Cơ Ho", "Chu Ru", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Người Cơ Ho thường trồng những loại cây nào chủ yếu?",
    "correctAnswers": ["Lúa"],
    "incorrectAnswers": ["Ngô", "Bắp", "Sắn"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Dân tộc nào có số lượng đông nhất ở huyện Đơn Dương và Đức Trọng?",
    "correctAnswers": ["Chu Ru"],
    "incorrectAnswers": ["Cơ Ho", "Mạ", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Người Cơ Ho thường sử dụng gia súc và gia cầm để làm gì?",
    "correctAnswers": ["Hiến tế trong các lễ nghi"],
    "incorrectAnswers": ["Nông nghiệp", "Đánh cá", "Săn bắn"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Dân tộc nào thuộc nhóm ngôn ngữ Môn – Khmer?",
    "correctAnswers": ["Cơ Ho"],
    "incorrectAnswers": ["Mạ", "Chu Ru", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Người Mạ thường sử dụng công cụ nào khi làm rẫy?",
    "correctAnswers": ["Rìu"],
    "incorrectAnswers": ["Xà gạc", "Gậy chọc lỗ", "Dao"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Dân tộc nào tập trung nhiều ở các huyện Di Linh, Lâm Hà, Đam Rông?",
    "correctAnswers": ["Cơ Ho"],
    "incorrectAnswers": ["Mạ", "Chu Ru", "Xrê"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Nhà ở truyền thống của người Mạ thường có điều gì đặc biệt?",
    "correctAnswers": ["Có nơi thiêng liêng để thờ các vật thiêng"],
    "incorrectAnswers": [
      "Sàn nhà thấp",
      "Dùng lá rsồi để lợp nhà",
      "Được nối dài khi thành viên trong nhà kết hôn"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trang phục truyền thống của người Mạ thường có những đặc điểm gì?",
    "correctAnswers": [
      "Tóc dài búi sau gáy",
      "Áo chui đầu, xẻ tà, vạt sau dài hơn vạt trước"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Mặc áo đóng khố",
      "Áo nữ không xẻ tà",
      "Váy trắng trên nền chàm"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Loại trang phục nào được nam giới Cơ Ho thường mặc?",
    "correctAnswers": ["Áo đóng khố theo hình chữ T"],
    "incorrectAnswers": [
      "Áo sơ mi khoác tấm choàng trắng",
      "Áo dài màu đen",
      "Áo nữ vừa sát thân và dài tới thắt lưng"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trang phục truyền thống của người Chu Ru có những đặc điểm nào?",
    "correctAnswers": [
      "Áo sơ mi khoác tấm choàng trắng",
      "Váy màu xanh đen",
      "Áo dài màu đen"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Đeo khăn đội đầu",
      "Mặc áo đóng khố",
      "Đeo trang sức rất đặc trưng"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Đặc điểm nào được nhắc đến trong văn hoá nhà ở của người Cơ Ho?",
    "correctAnswers": ["Có sàn nhưng thấp hơn so với các dân tộc khác"],
    "incorrectAnswers": [
      "Có nơi thiêng liêng để thờ các vật thiêng",
      "Nhà dài đến 20-30m",
      "Sử dụng lá rsồi để lợp nhà"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trong văn hoá nhà ở của người Chu Ru, điều gì được nhắc đến?",
    "correctAnswers": [
      "Mỗi đại gia đình thường gồm 3-4 thế hệ chung sống",
      "Dưới sàn thường là nơi chất củi",
      "Mỗi nhà trên để ở, nhà dưới làm nhà bếp và nối với nhau bằng Lơnhan"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Có sàn nhưng thấp hơn so với các dân tộc khác",
      "Có nơi thiêng liêng để thờ các vật thiêng",
      "Nhà dài đến 20-30m"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Đặc điểm nào là đặc trưng trong trang phục của người Mạ?",
    "correctAnswers": ["Tóc dài búi sau gáy"],
    "incorrectAnswers": [
      "Áo chui đầu, xẻ tà, vạt sau dài hơn vạt trước",
      "Mặc áo đóng khố",
      "Váy trắng trên nền chàm"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trong trang phục truyền thống của người Cơ Ho, điều gì là điển hình?",
    "correctAnswers": [
      "Áo nữ mặc vừa sát vào thân và dài tới thắt lưng",
      "Váy được dệt và trang trí hoa văn hình học màu đỏ, trắng trên nền tối (xanh đen)"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Áo đóng khố theo hình chữ T",
      "Tóc dài búi sau gáy",
      "Áo chui đầu, xẻ tà, vạt sau dài hơn vạt trước"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Trang phục truyền thống của người Chu Ru thường có điều gì đặc biệt?",
    "correctAnswers": ["Sự giao thoa giữa dân tộc Cơ Ho và dân tộc Chăm"],
    "incorrectAnswers": [
      "Áo dài màu đen",
      "Váy màu xanh đen",
      "Áo sơ mi khoác tấm choàng trắng"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trong trang phục truyền thống của người Mạ, điều gì là đặc trưng?",
    "correctAnswers": [
      "Áo chui đầu, xẻ tà, vạt sau dài hơn vạt trước",
      "Tóc dài búi sau gáy"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Mặc áo đóng khố",
      "Váy trắng trên nền chàm",
      "Áo nữ không xẻ tà"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Điều gì là tín ngưỡng chung của người Cơ Ho, Mạ và Chu Ru?",
    "correctAnswers": ["Thờ cúng nhiều vị thần và tổ tiên"],
    "incorrectAnswers": [
      "Tôn kính thần linh duy nhất",
      "Không tin vào thần linh",
      "Phụ thuộc vào khoa học và công nghệ"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Đặc điểm nào là đúng về tín ngưỡng của người Cơ Ho, Mạ và Chu Ru?",
    "correctAnswers": [
      "Thờ cúng thần như thần nhà, thần lúa, thần rừng",
      "Quan niệm có thần thiện và ác quỷ"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Không có thần linh trong tín ngưỡng",
      "Chỉ thờ cúng một vị thần duy nhất"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Phong tục hôn nhân của người Cơ Ho được miêu tả như thế nào?",
    "correctAnswers": ["Hôn nhân một vợ một chồng và cư trú bên vợ"],
    "incorrectAnswers": [
      "Hôn nhân nhiều vợ nhiều chồng",
      "Chỉ cư trú bên chồng",
      "Không có phong tục hôn nhân"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những đặc điểm nào đúng về phong tục hôn nhân của người Mạ?",
    "correctAnswers": [
      "Phụ hệ khi con trai đến tuổi trưởng thành để đính hôn",
      "Chồng có trách nhiệm nộp lễ vật cho nhà gái"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Hôn nhân không có lễ vật",
      "Hôn nhân tự do không phụ thuộc vào gia đình"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Phong tục hôn nhân của người Chu Ru được mô tả như thế nào?",
    "correctAnswers": ["Hôn nhân một vợ một chồng và cư trú bên nhà vợ"],
    "incorrectAnswers": [
      "Hôn nhân nhiều vợ nhiều chồng",
      "Chỉ cư trú bên chồng",
      "Không có phong tục hôn nhân"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những phong tục tang lễ đúng đối với người Mạ là gì?",
    "correctAnswers": [
      "Thờ cúng và tổ chức ngày rơlô, ngày ràn, ngày tớp",
      "Chôn cất có thể không xem xét hướng đào huyệt"
    ],
    "incorrectAnswers": ["Chỉ có ngày tang", "Không có lễ cúng trong tang lễ"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Phong tục tang lễ của người Chu Ru là gì?",
    "correctAnswers": ["Tiến hành trong 3 ngày"],
    "incorrectAnswers": [
      "Không có phong tục tang lễ",
      "Chỉ một ngày tang",
      "Tang lễ kéo dài hơn 3 ngày"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những đặc điểm nào đúng về phong tục tang lễ của người Cơ Ho?",
    "correctAnswers": [
      "Đánh chiêng để báo tin cho cộng đồng",
      "Thực hiện nghi lễ và đào huyệt sau ngày ràn"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Không có ngày ràn trong tang lễ",
      "Không có lễ đào huyệt"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Những đặc điểm nào đúng về phong tục tang lễ của người Chu Ru?",
    "correctAnswers": [
      "Người chết được chôn chung một huyệt theo từng gia đình",
      "Tiến hành trong 3 ngày"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Không có phong tục tang lễ",
      "Chỉ một ngày tang",
      "Tang lễ kéo dài hơn 3 ngày"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Trong tín ngưỡng và phong tục của người Cơ Ho, Mạ và Chu Ru, điều gì là điểm chung?",
    "correctAnswers": [
      "Thờ cúng và tôn kính tổ tiên",
      "Quan niệm về thần linh và cà (ác quỷ)"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Không có điểm chung nào giữa họ",
      "Tín ngưỡng chỉ dựa vào khoa học và công nghệ"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Đặc điểm nào là đúng về phong tục hôn nhân của người Mạ?",
    "correctAnswers": [
      "Phụ hệ khi con trai đến tuổi trưởng thành để đính hôn",
      "Chồng có trách nhiệm nộp lễ vật cho nhà gái"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Hôn nhân không có lễ vật",
      "Hôn nhân tự do không phụ thuộc vào gia đình"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Lễ hội chủ yếu của người Mạ trong mùa lễ hội là gì?",
    "correctAnswers": ["Nhô Rơ he (lễ hội mừng lúa mới)"],
    "incorrectAnswers": [
      "Nhô năng brê (lễ xem rừng xem đất)",
      "Nhô tăm snơm (lễ xin thần linh giúp cho hạt lúa lên đều, trổ nhiều bông)",
      "Ngai bơ thi bốc (lễ bỏ mả, nghi lễ lớn nhất trong vòng đời của một con người)"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các lễ hội và nghi lễ của người Cơ Ho, Mạ và Chu Ru thường liên quan đến những hoạt động nào?",
    "correctAnswers": ["Nông nghiệp", "Tôn vinh thần linh"],
    "incorrectAnswers": ["Công nghiệp hiện đại", "Thể thao và giải trí"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Loại nhạc cụ nào không có trong kho tàng nghệ thuật dân gian của người Cơ Ho?",
    "correctAnswers": ["Sơgơr"],
    "incorrectAnswers": [
      "Bộ cồng chiêng 6 chiếc",
      "Kèn ống bầu (Kơmbuat)",
      "Đàn ống tre (Kơrla)"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những hoạt động nào thường có sự tham gia của nhạc cụ cồng, chiêng trong văn hoá dân gian của các dân tộc thiểu số ở Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Lễ hội", "Cưới hỏi", "Tang lễ", "Mừng năm mới"],
    "incorrectAnswers": ["Hội nghị kinh tế", "Lễ hội âm nhạc hiện đại"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Lễ cúng thần đập nước Bơmung liên quan đến người dân tộc nào?",
    "correctAnswers": ["Chu Ru"],
    "incorrectAnswers": ["Mạ", "Cơ Ho", "Không liên quan đến các dân tộc nào"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Loại hình hát kể đối đáp đặc biệt của người Mạ là gì?",
    "correctAnswers": ["Tàm-pớt"],
    "incorrectAnswers": [
      "Tămya-Aria",
      "T’rumpô",
      "Pơt giữa chàng K'Yai và nàng Kông"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những nghi lễ, lễ hội nào có liên quan đến nông nghiệp trong văn hoá của người Chu Ru?",
    "correctAnswers": [
      "Lễ cúng thần đập nước (Bơmung)",
      "Cúng thần mương nước (Rơ bông)",
      "Cúng thần lúa khi gieo hạt",
      "Lễ mừng lúa mới"
    ],
    "incorrectAnswers": ["Lễ hội văn hóa đô thị", "Lễ hội thể thao"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Các nhạc cụ truyền thống của người Chu Ru không bao gồm cái gì sau đây?",
    "correctAnswers": ["Sơgơr"],
    "incorrectAnswers": ["Trống (sơ gơn)", "Kèn (rơkel)", "R'tông"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các dịp nào người Mạ thường tổ chức lễ hiến sinh?",
    "correctAnswers": ["Cưới hỏi", "Sinh đẻ", "Làm nhà mới", "Đau ốm"],
    "incorrectAnswers": ["Du lịch", "Tham quan", "Học tập"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 2",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Loại nhạc cụ đặc sắc nào không thuộc kho tàng nghệ thuật dân gian của người Cơ Ho?",
    "correctAnswers": ["R'tông"],
    "incorrectAnswers": [
      "Bộ cồng chiêng 6 chiếc",
      "Kèn ống bầu (Kơmbuat)",
      "Đàn ống tre (Kơrla)"
    ]
  }
]
